---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Ai có thể trở thành người Hồi giáo?
date: 2024-10-13
description: Bất kỳ người nào cũng có thể trở thành người Hồi giáo, bất kể tôn giáo,
  độ tuổi, quốc tịch hay dân tộc trước đây của họ.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/4246
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/373188
  title: islamqa.info
translator_id: 587785
---

Bất kỳ người nào cũng có thể trở thành người Hồi giáo, bất kể tôn giáo, tuổi tác, quốc tịch hay dân tộc trước đây của họ. Để trở thành người Hồi giáo, bạn chỉ cần nói những từ sau: “Ash hadu alla ilaha illa Allah, wa ash hadu anna Mohammadan rasulAllah”. Lời chứng đức tin này có nghĩa là: “Tôi làm chứng rằng không có vị thần nào đáng được tôn thờ ngoài Allah và Mohammad là Sứ giả của Ngài”. Bạn phải nói điều đó và tin vào điều đó.

Một khi bạn nói câu này, bạn tự động trở thành người Hồi giáo. Bạn không cần phải hỏi về thời gian hay giờ giấc, ban đêm hay ban ngày, để hướng về Thượng Đế và bắt đầu cuộc sống mới của bạn. Bất cứ lúc nào cũng là thời điểm cho điều đó.

Bạn không cần sự cho phép của bất kỳ ai, hoặc một linh mục để rửa tội cho bạn, hoặc một người trung gian để làm trung gian cho bạn, hoặc bất kỳ ai hướng dẫn bạn đến với Ngài, vì Ngài, xin được tôn vinh Ngài, chính Ngài hướng dẫn bạn. Vì vậy, hãy hướng về Ngài, vì Ngài đang ở gần; Ngài gần bạn hơn bạn nghĩ hoặc có thể tưởng tượng:

{{ $page->verse('2:186') }}

Allah, cầu xin được tôn cao Người, nói:

{{ $page->verse('6:125..') }}
